# js-hometask-events

## Ответьте на вопросы

### 1. Что такое событие? Какими способами можно назначить обработчик события на элемент?

> Ответ: триггер, который говорит браузеру что на странице что-то произошло. Можно назначить через element.onsmth = function или element.addeventlistener('smth',function). Так же можно задать в html атрибуте

### 2. Что такое всплытие? Каким образом его можно остановить?

> Ответ: всплытие - это процесс , при котором событие которое произошло в элементе срабатывает по цепочке на элементе,потом на его родителе, родителе родителя и тд.
> Остановить всплытие можно с помощью функций event.stopPropagation и event.stopImmediatePropagation. stopPropagation предотвращает выполнение события на родителях, а stopImmediatePropagation на текущем элементе.

### 3. Каким образом можно получить детальную информацию о событии? Чем отличаются event.target и event.currentTarget?

> Ответ: event.target - текущий элемент. currentTarget - элемент на который повешано событие. Например, цепочка parent->son,на parent есть обработчик. если кликнуть на son , и в функции обратиться к event.target, то там будет лежать son, а если currentTarget - то parent.

### 4. Приведите пример действия браузера по умолчанию. Каким образом действие можно отменить?

> Ответ: например, переход на новую страницу при клике по ссылке. Остановить можно с помощью event.preventDefault()

## Выполните задания

- Допишите функции в tasks.js;
- Для проверки работы функций откройте index.html в браузере;
- Создайте Merge Request с решением.
